REST – набор правил, как программисту организовать написание кода серверного веб-приложения, чтобы все системы легко обменивались данными и приложение можно было масштабировать.
 Сервис, написанный с учетом всех ограничений REST принято называть RESTful. Примером таких сервисов может стать большое веб-приложение, являющееся соц. сетью, сервисом email рассылок, сервис CRM систем, системы приёма онлайн платежей. RESTful приложение предоставляет список url-адресов, с помощью которых сервер может принимать запросы на получение, сохранение, обновление и удаление данных. Производятся данные операции благодаря использованию HTTP методов GET(получить), POST(сохранить), PUT(обновить), DELETE(удалить). Приложение может быть написано на любом языке программирования, — Java, Ruby или Python. Все запросы высылаются через один и тот же HTTP, решения приходят таким же способом.
Этот протокол используется именно для реализации передачи, это своеобразный шаблон. Сервер способен говорить на любом языке программирования, информацию он анализирует по-своему, при этом сам не находится в зависимости от них, поэтому приходящая и уходящая информация схожа.
